學堂警長被控騙學警 24 萬脫罪 法官：警長謊話連篇 證人亦無告知法庭全部真相

加入警隊逾 30 年的中年警長，被指於警校擔任副班主任期間，以不同藉口欺騙學警購買文具及繳交額外班會費，騙取逾 24 萬元，他否認欺騙手段取得財產及公職人員失當等四項控罪。暫委法官鄭紀航今（15 日）在區域法院裁決指，證人之間供詞不同、各有版本，尤其是時任班中財政長馬寶權，庭上證供與之前書面供詞說法不一，他已有「免予起訴書」，仍不肯在庭上和盤托出。他又批評被告在錄影會面時謊話連篇、與辯方案情不符，惟未能依賴學警供詞，終裁定警長所有罪名不成立。

暫委法官鄭紀航裁決指，證人之間的供詞不同。時任學警徐小宏供稱，班主任江利東向全班表示，他收到了一封關於濫收班費的匿名信，江利東會見學警調查此事。學警黃展暉及黃銘剛指，江利東其後接見班上每一位學警；但江利東則供稱從來無收過匿名信，他為了確認學警已取回班會費退款，才單獨接見班中 4 至 5 名學警，查核「額外支出紀錄」。

案件編號：DCCC 816/2019

兩邊都講大話
好切合香港警察嘅特質

是旦啦 反正傾掂左數 ICAC又執左 警察講大話又無罪
大家歡喜

似係個班主任唔想上身所以講大話 又唔係昆佢 都唔知係咪同黨黎

班小警犬驚畢唔到業做唔到黑警，大家明啦

狗咬狗
做低級狗仔就乖乖地被大狗強姦算啦

e 單案係少數涉及警察，而無論法官點判都一樣皆大歡喜既案件

做咩着到成個爆徒咁